<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Defs>
	
	<!--===================== Concepts about magic taught through the learning readout, when opportunities arise ===================-->

	<ConceptDef>
		<defName>TM_Portals</defName>
		<label>Magic - Portals</label>
		<priority>50</priority>
		<needsOpportunity>True</needsOpportunity>
		<helpText>1. Apenas um mago Arcano treinado em magia de portal pode ativar um portal.
 uma. A opção de ativar um portal só aparece quando o mago Arcano tem mana suficiente (70%) para a ativação.
 b. Apenas um mapa ocupado ativamente por colonos pode ser selecionado.
 
2. Uma vez ativado, qualquer mago pode carregar o portal; um portal deve ser cobrado para ser usado, mas qualquer peão pode usá-lo.
 uma. Apenas um peão por vez pode usar o portal; cada peão drena o portal em 5% de sua energia máxima.
 c. Todos os itens são transmitidos simultaneamente; o custo para transferir itens por meio de um portal é de 10% de sua energia máxima.

3. Somente magos podem transferir itens ou desativar um portal. Um portal deve ser desativado antes de ser reativado com um novo destino.
</helpText>
		<highlightTags>
		  
		</highlightTags>
	</ConceptDef>
	
		<ConceptDef>
		<defName>TM_Enchanting</defName>
		<label>Magia - Encantadora</label>
		<priority>52</priority>
		<needsOpportunity>False</needsOpportunity>
		<helpText>Encantador oferece aos magos a habilidade de imbuir armas e armaduras com aprimoramentos. Existem algumas coisas que você deve saber sobre encantamento:

1. Somente magos podem encantar! O processo de encantamento requer mana, então os peões mundanos serão incapazes de equipar pedras encantadoras.
 
2. Para encantar um item, sua colônia deve cumprir os seguintes pré-requisitos:
 uma. Sua colônia deve ter uma bancada de lapidação de gemas, pesquise Encantamento no menu de pesquisa na guia Mágica.
 b. Reúna magia crua; ele pode ser encontrado em qualquer pedra lavrável, cada ataque de mineração tem uma chance de descobrir magicyte bruto.
 c. Crie pedras encantadoras na bancada de lapidação.
 
3. Depois de criar uma joia encantada de sua escolha, você precisará de um mago para realizar o encantamento.
 uma. Com um mago selecionado, clique com o botão direito na joia encantadora e selecione a opção de equipar a joia para encantamento
 b. Quando o mago estiver segurando a gema, clique com o botão direito em qualquer arma ou aparelho que esteja no chão e escolha encantar. O mago que está realizando o encantamento não pode ser recrutado.
</helpText>
		<highlightTags>
		  
		</highlightTags>
	</ConceptDef>

			<ConceptDef>
		<defName>TM_EnchantingII</defName>
		<label>Magia - Encantadora II</label>
		<priority>51</priority>
		<needsOpportunity>False</needsOpportunity>
		<helpText>Encantador: Parte II

4. Os encantamentos são permanentes e cada item pode conter um encantamento de cada tipo. Novos encantamentos do mesmo tipo substituirão os existentes
encantamento. Encantar um item não aumenta o valor do item. Encantar um item consome a pedra preciosa encantadora. Há
atualmente não há como extrair um encantamento de um item.

5. Magicyte bruto (e pedras preciosas refinadas) também podem ser adquiridos de fornecedores selecionados. O processo de mineração profunda, infelizmente, filtra
a chance de adquirir magicyte bruto desta maneira. Os usuários da "pedreira" podem adicionar magicyte aos minerais extraídos, o valor recomendado é de 0,4%
 
6. Se você deseja soltar uma pedra encantada, selecione o mago segurando a gema encantadora, clique com o botão direito em qualquer quadrado aberto e selecione a opção do menu
para soltar a gema.

7. Os encantamentos de itens podem ser vistos em equipamentos individuais, selecionando o item no chão e usando a guia "Encantado". Os Encantamentos coletivos
afetando um único peão pode ser visto na guia de saúde e um resumo dos encantamentos será exibido na guia de equipamento de um peão.		
</helpText>
		<highlightTags>
		  
		</highlightTags>
	</ConceptDef>
</Defs>


